<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ulum">
        <item>Pendahuluan</item>
        <item>"Ilmu Mawathin al-Nuzul"</item>
        <item>Ilmu Tawarikh al-Nuzul.</item>
        <item>Ilmu Asbab al-Nuzul</item>
        <item>"Ilmu Qira'at"</item>
        <item>"Ilmu Gharib al-Qur'an"</item>
        <item>"Ilmu Wujuh wa al-Nazhair"</item>
        <item>"Ilmu I'jaz al-Qur'an."</item>
        <item>"Ilmu Ma'rifat al-Muhkam wa al-Mutasyabih"</item>
        <item>"Ilmu al-Nasikh wa al-Mansukh"</item>
        <item>"Ilmu Bada'i al-Qur'an"</item>
        <item>Tafsir dan Takwil</item>
        <item>Kisah-kisah</item>
        <item>"Ilmu I'rabil Qur'an" </item>
        <item>"Jumlah Ismiyyah dan Fi'liyyah"</item>
        <item>Mantuk Mafhum</item>
        <item>"Mufrad Jama'"</item>
        <item>"Ilmu Tanasub Ayat al-Qur'an"</item>
        <item>Mutlaq Muqayyad</item>
        <item>"Ilmu Jidal al-Qur'an"</item>
        <item>Ilmu Tajwiz</item>
        <item>"Ilmu Aqsam al-Qur'an"</item>
        <item>"Ilmu Amtsal al-Qur'an."</item>
        <item>"Ilmu Adab al-Tilawah al-Qur'an"</item>
    </string-array>

    <string-array name="detail_ulum">
        <item>"Ilmu-ilmu Al-Qur'an"</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan tempat-tempat turunnya ayat, masanya, awal dan akhirnya. Kitab yang membahas ilmu ini banyak. Diantaranya ialah al-Itqan, tulisan al-Suyuthi."</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan dan menjelaskan masa turun ayat dan tertib turunnya, satu demi satu, dari awal turun hingga akhirnya, dan tertib turun surat dengan sempurna."</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan sebab-sebab turun ayat. Diantara kitab yang menjelaskan hal ini ialah Lubab al-Nazul karangan al-Suyuthi."</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan rupa-rupa Qira'at (bacaan al-Qur'an yang diterima dari Rasulullah SAW). Seindah-indah kitab untuk mempelajari ilmu ini ialah kitab al-Nasyr Fi Qira'at al-Asyr, tulisan Ibnu Jazary"</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan makna kata-kata yang ganjil yang tidak terdapat dalam kitab-kitab biasa, atau tidak terdapat dalam percakapan sehari-hari. Ilmu ini menerangkan makna kata-kata yang halus, tinggi, dan pelik."</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan kata-kata al-Qur'an yang banyak arti; menerangkan makna yang dimaksud pada satu-satu tempat. Ilmu ini dapat mempelajari dalam kitab Mu'tarak alAqran, karangan al-Suyuthi"</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan kekuatan susunan tutur al- Qur'an, sehingga ia dipandang sebagai mukjizat, dapat melemahkan segala ahli bahasa Arab. Kitab yang memenuhi keperluan ini ialah I’jaz al-Qur'an, karangan al-Baqillany."</item>
        <item>"Ilmu yang menyatakan ayat-ayat yang dipandang muhkam dan ayat-ayat yang dianggap mutasyabih. Salah satu kitab mengenai illmu ini ialah al-Manzhumah al-Sakhawiyah, susunan Imam al-Sakhawy."</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan ayat-ayat yang dianggap mansukh oleh sebagian mufassir. Untuk mempelajari ilmu unu dapat dibaca kitab al-Nasikh wa al-Mansukh, susunan Abu Ja'far al-Nahhas dan al-Itqan karangan al-Suyuthi"</item>
        <item>"Ilmu yang membahas keindahan-keindahan al-Qur'an. Ilmu ini menerangkan kesusasteraan al-Qur'an, kepelikan-kepelikan dan ketinggian-ketinggian balaghah-nya. Untuk ini dapat juga dibaca kitab al-Itqan karangan al-Suyuthi."</item>
        <item>"Metode, madzhab karakteristik "</item>
        <item>"Kisah-kisah dalam al-Qur'an"</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan baris al-Qur'an dan kedudukan lafal dalam ta'bir (susunan kalimat). Di antara kitab yang memenuhi kebutuhan dalam membahas ilmu ini ialah Imla al-Rahman, karangan Abdul Baqa al-Ukbary."</item>
        <item>"kaidah-kaidah, ma'na-ma'na"</item>
        <item>"Ma'na-ma'na lafadz"</item>
        <item>"Lafadz-lafadz dalam Al-Qur'an"</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan persesuaian antara suatu ayat dengan ayat sebelum dan sesudahnya. Kitab yang memaparkan ilmu ini ialah "Nazhmu al-Durar" karangan Ibrahim al-Riqa'iy."</item>
        <item>"Cakupan Ma'na Lafadz"</item>
        <item>"Ilmu untuk mengetahui rupa-rupa debat yang dihadapkan al- Qur'an kepada kaum musyrikin dan lain-lain. Ayat-ayat yang mengandung masalah ini dikumpulkan oleh Najamuddin al- Thusy."</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan cara membaca al-Qur'an, tempat mulai dan pemberhentiannya, dan lain-lain yang berhubungan dengan itu."</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan arti dan maksud-maksud sumpah Tuhan atau sumpah-sumpah lainnya yang terdapat di dalam al-Qur'an."</item>
        <item>"Ilmu yang menerangkan segala perumpamaan yang ada dalam al-Qur'an. Kitab yang dapat dipelajari untuk ilmu ini antara lain Amtsal al-Qur'an, karangan al-Mawardi."</item>
        <item>"Ilmu yang mempelajari segala bentuk aturan yang harus dipakai dan dilaksanakan di dalam membaca al-Qur'an. Segala kesusilaan, kesopanan dan ketentuan yang harus dijaga ketika membaca al-Qur'an. Salah satu kitab yang amat baik dalam hal ini ialah kitab Al-Tibyan, karangan al-Nawawy."</item>
    </string-array>
</resources>